\begin{myenumerate}
\item Pense à un nombre (par exemple 5). Ajoute 7 à ce
nombre. Multiplie le résultat par 3. Retranche 20 au
résultat. Retranche le triple du nombre auquel tu as pensé. Divise le
résultat par 2.\\Combien trouves-tu ?
\item Démontre que quel que soit le nombre que tu choisis au départ,
le résultat trouvé est le même (on pourra appeler $x$ le nombre du
départ).
\end{myenumerate}